房協宣布香港仔漁光村首推暫租住屋 提供200單位

房屋協會首推「暫租住屋」過渡性房屋計劃。房協今(9日)宣布在轄下香港仔漁光村，推出首個暫租住屋過渡性房屋計劃，預計動用約1000多萬港元作翻新費，提供200多個小型單位，於下周一(16日)開始供輪候公屋3年或以上的年滿60歲單身長者，以及2至3人家庭申請。

房協表示透過善用現有的出租房屋資源，協助增加過渡性房屋供應。房協計劃於下周一至8月3日開始為期3周的申請，預計約有6萬戶家庭合符申請資格，申請費為200港元。

有56年歷史的漁光村為房協轄下出租屋邨，建於60年代，合共5座，不設電梯，共1144個單位。繼去年城市規劃委員會同意於鄰近的石排灣道興建安置屋邨的改劃申請後，剛於今年6月進行公眾意見聆訊，房協預期即將完成該塊地的規劃程序，計劃於約5年後分期展開漁光村的重建工程。

當中第一期工程將先拆卸3座，分別為白沙樓、順風樓及海港樓，現時該邨因應重建計劃而騰空約200個單位，全屬小型單位。房協將翻新這批單位，以月租形式供已輪候公屋多時的市民申請暫住。

合資格申請人包括2至3人家庭申請人及高齡單身申請人，並已於房委會的公屋申請獲登記達3年或以上，即登記日期為2015年8月4日或之前。「暫租住屋」的申請人須符合3項資格，包括所有資料均須與房委會公屋申請書的資料相符、須符合申請房委會公屋現行政策及資格、在香港並無擁有任何住宅物業。

心諗等左幾年終於上到樓點知住幾年又要拆又要再等樓 香港人真命苦

6萬戶搶200單位
仲要位位200申請費

1200萬的老千局